劉江華：高球場年辦12萬場活動

劉江華：高球場年辦12萬場活動

要聞

民政局長劉江華

【本報訊】粉嶺高爾夫球場契約兩年後屆滿，近年有意見要求收回興建公營房屋。政府2014年成立跨部門工作小組檢討私人遊樂場地契約政策，惟至今3年未有結果。民主派批評政府不負責任、走數。民政局長劉江華則力撐高球場有貢獻，稱每年舉行約12萬場高球活動，公眾使用量逾四成。

立法會昨討論檢討私人遊樂場地契約政策。民主黨立法會議員尹兆堅批評，港府拖延提交報告，令土地供應專責小組三度延期，無法討論相關議程。公民黨陳淑莊也指，1977年康體局只花兩年時間完成同類報告，政府原承諾2014年提交初步報告，批評劉江華走數。

自由黨邵家輝撐保留高球場，指球場每年舉辦的部份國際賽事，吸引全球好手來港參賽，若撥出地皮建屋，擔心本港失去國際高球場的地位。劉江華表示，由於涉及檢討60多個契約及不同形式的體育會，也需跨部門審議，故需時較長，今年會向立會交代檢討結果。

他指粉嶺高球場去年舉行約12萬場高球運動，當中非會員佔約5萬場，佔總使用量逾四成；每年舉辦的賽事多達28項，其中香港高爾夫球公開賽已舉行59屆。不過，尹兆堅質疑數據，因12萬場高球活動相當於每日舉行329場，公眾竟佔192場。劉指數據來自高球場，稱是事實陳述。

■記者王家文

笑死， 咁都講得出。

開24 都要一分鐘4.376場

好笑

打golf 重要過住屋問題

你問連登仔都會話香港無住屋問題,
無/未有錢買樓=>同老豆老母住.
有錢=>去供樓.

咁個住屋問題係邊?

樓市Gogogo

灣仔場使用率夠去到100%啦
之前689話要拆又唔見你走出嚟反對

做狗官做到加減數都唔撚識

我諗佢係分開好多唔同洞咁計, 姐係A TEAM 打緊A 洞可以同時有B C D TEAM 打緊B C D 洞?
又可能有人用緊球道練開波,
佢咁講其實好ON 9 , 佢直接講入場人數咪得

點樣一年十二萬 十年都難啦

一球當一場？

想保留個場姐 唔駛吹到咁大既
就算球會俾既資料 都用下你個「值」十幾廿萬月薪既腦啦

香港高官鳩up都得架啦 洗撚理港豬

全港司局長職位安全度最高一定係劉江華

一個波一場活動

一年12萬場 每日大約330場 就算香港有100個球場都好 都要每日每個場3個活動
老作都唔好咁離譜啦好唔好

我有個friend因為工作關係知內情，佢話規劃署一早做好份報告彈畀垃圾桶。

其實個場因為涉及東江水管，唔係可以全部用嚟起樓，不過都可以起幾萬單位，但垃圾桶覺得咁樣香港就無咗個可以搞國際賽嘅場，咁規劃就再研究，最新結果係話如果收返啲唔係用嚟打Golf用途嘅部份，其實都可以起一萬，咁樣都Win Win丫，不過唔知點解垃圾桶最後都唔肯，依家一味喺度拖，唔公開份報告

可能人地將2個有錢佬 係度打一球 吹水就當一個活動呢

但個場開24 都唔掂

咁香港田徑場咪每年辦幾億場活動
一條友行一個圈計一場活動的話 田徑大國

你吹120場都好d，12萬場

究竟要幾on9先講得出

種草活動, 酒水活動, 執波活動, 施肥活動, 放蟲活動...................etc

活動多的是

d植物做photosynthesis/respiration又多2個